\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/cours/latex/layout-color.tex}

% Compétences évaluées
% ====================
%
% Chapitre 4 : angles
% -------------------
%
% [x] Je reconnais et mesure un angle.
% [x] Je construis un angle de mesure donnée.
%
% Barême
% ======
%
% 1 pt / question

\begin{document}


~\vspace{-20mm}
\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Évaluation -- Angles}}\\[2mm]

{\large Jeudi 19 Décembre 2024, durée : 0h30}\\[1mm]
\textbf{Prénom :}\hfill\textbf{Nom :}\hfill Note :\hfill~\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
    \item Les réponses doivent être données \textbf{sur la copie}.
    \item La calculatrice n'est \textbf{pas autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo}
  \setstretch{1.5}
  Donner la définition d'un angle « aigu » : \dotfill\\
  .\dotfill\\
  .\dotfill
\end{exo}

\begin{exo}
  Donner la mesure en degrés des quatre angles suivants.

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[rotate=222]
    \tikzmath{\w = 103;} % définition de l'angle
    \coordinate (O) at (0,0);
    \coordinate (x) at (0:5);
    \coordinate (y) at (\w:5);
    \coordinate (a) at ($(O)!.85!(x)$);
    \coordinate (b) at ($(O)!.85!(y)$);

    \draw[blue!50!black, fill=blue!70!black, opacity=.5] ($(O)!1/5!(x)$) arc
    (0:\w:1) -- (O);
    \draw (x) -- (O) -- (y);
  \end{tikzpicture}
\hfill
  \begin{tikzpicture}[rotate=22]
    \tikzmath{\w = 28;} % définition de l'angle
    \coordinate (O) at (0,0);
    \coordinate (x) at (0:5);
    \coordinate (y) at (\w:5);
    \coordinate (a) at ($(O)!.85!(x)$);
    \coordinate (b) at ($(O)!.85!(y)$);

    \draw[blue!50!black, fill=green!70!black, opacity=.5] ($(O)!1/5!(x)$) arc
    (0:\w:1) -- (O);
    \draw (x) -- (O) -- (y);
  \end{tikzpicture}
\hfill
  \begin{tikzpicture}[rotate=-45]
    \tikzmath{\w = 75;} % définition de l'angle
    \coordinate (O) at (0,0);
    \coordinate (x) at (0:5);
    \coordinate (y) at (\w:5);
    \coordinate (a) at ($(O)!.85!(x)$);
    \coordinate (b) at ($(O)!.85!(y)$);

    \draw[blue!50!black, fill=red!70!black, opacity=.5] ($(O)!1/5!(x)$) arc
    (0:\w:1) -- (O);
    \draw (x) -- (O) -- (y);
  \end{tikzpicture}
\hfill
  \begin{tikzpicture}[rotate=0]
    \tikzmath{\w = 141;} % définition de l'angle
    \coordinate (O) at (0,0);
    \coordinate (x) at (0:5);
    \coordinate (y) at (\w:5);
    \coordinate (a) at ($(O)!.85!(x)$);
    \coordinate (b) at ($(O)!.85!(y)$);

    \draw[blue!50!black, fill=blue!70!black, opacity=.5] ($(O)!1/5!(x)$) arc
    (0:\w:1) -- (O);
    \draw (x) -- (O) -- (y);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exo}

\begin{exo}
  Construire les angles suivants (au dos de la feuille si vous n'avez pas
  assez de place) :
  \begin{multicols}{4}
  \begin{itemize}[label=$\bullet$]
    \item $\widehat{ABC}=114^\circ$
    \item $\widehat{DEF}=165^\circ$
    \item $\widehat{HIJ}=72^\circ$
    \item $\widehat{KLM}=46^\circ$
  \end{itemize}
  \end{multicols}
\end{exo}

\end{document}
